★業主睇好高鐵瘋狂加租 西九站毗鄰商舖十室九空！

高鐵通車在即，本盼能刺激本港旅遊業及零售業市道，惟「未見其利先見其害」，高鐵西九站附近的渡船角八文樓已有多間商舖因不敵加租而結業，變得「十室九空」。有經營多年的食肆老闆指區內不少業主心雄，瘋狂加租及縮短租約，擔憂難保生計；有地產經紀則認為業主過分樂觀看待高鐵通車，致昔日燈火常旺的食店街多間舖位丟空，惟有期望高鐵通車後可帶旺人流，又或業主調整心態，情況改善。

記者在一個星期日的下午到高鐵西九站附近視察，發現八文樓一帶多間商舖丟空多時，十分冷清。在文匯街地舖經營糖水店逾三十年的高先生慨嘆高鐵「未見其利先見其害」，指業主認為該處鄰近高鐵站，有感升值在望而不斷加租，其舖位短短一年竟加租一萬多元，由原來的二萬六千元租加至三萬八千元，升幅逾四成六。他指以往租約三年一簽，現時變為一年一簽，慨嘆「下年仲要加，做唔到咪畀番間舖佢！」

在渡船角從事地產經紀十多年的蔡先生亦指業主「心態強硬，租金更企硬」，認為高鐵可帶旺該地段，再三加租，又說四、五年前文蔚街一帶開滿食肆，今年卻已有五、六間食肆結業。他認為坐高鐵旅遊的大部分為長途旅客，「都係返酒店多」，盼業主認清狀況後，可停止加租。

所謂嘅西九黃金地段原來係死城嚟嘅

新田購物城2.0

業主們會唔會搭高鐵呢

又變哂藥房

屌起個輕鐵站都加嫁啦就黎

所謂地鋪業主根本大部份都係on9

都on9，個個落車都走人啦，仲拎住行李同你去八文樓？

周圍唔係死城 就係藥房金舖倒模商場就最好喇

On9業主趕人走
空置期咪蝕返
好地地有長租客咪幾好

自由市場大晒

真係on9 人地要買野都去圓方行啦
會去八文樓鋪頭仔？

有無資本同有無 IQ/ common sense 係無關嘅

近6/7年巴士站牌都會加

西營盤創業商場對面就係香港大學站，
當年就係知道會有地鐵站開係佢對面，
所以瘋狂加租搞到冒險樂園都唔同你玩，
結果冒險樂園一執就人流就少左好多，
而家成個商場1/F 都係十室九空。

而地鐵站通車後不但止冇吸引到人入黎西環行，
反而方便左住係西環既人搭地鐵出去消費，
除左創業商場之外，佢旁邊華明中心所有鋪位都冇人租，
而家成個場摺左了。

來往高鐵站嘅多數都係搭鐵搭車直接往返個站
有幾多人會响個站附近出現

腥簡孽主

好多都係癈老其實

唔會啦
班走私賊邊有咁多錢搭鳩鐵

高鐵效應

係上水買咪仲平仲方便，邊有傻鳩會搭高鐵黎買貨

"機遇呀,係機遇呀,政府廣告都有賣啦,高鐵,大灣區為你帶來新機遇!"

"你唔係舖王識條春咩?"

依加班業主只係食正香港經濟起飛時既勢

增加左資本價值而已

好多都係廢老
根本跟唔上市場

毗鄰西九站
但係人地有晒天橋駁去九龍同柯士甸站
邊個會ON99出去行地舖
係行都行elements啦

等睇土瓜灣站附近啲地舖重蹈覆轍

幾時進化到門口有垃圾桶都加租 ?

早幾年隔離地盤佬過嚟食飯就話開多幾間食肆啫，而家兩個地盤都起貨，邊度咁多人嚟食飯啊

啲垃圾業主都未見有人潮就諗住瘋狂加租，係咪傻撚咗啊

資本社會特色...

話你眼光唔夠遠大呀

我樓下加租趕走咗間漫畫鋪同涼茶鋪五年都仲未租到番出去
白白蝕撚咗五年錢

藥房 珠寶

有Element唔去走黎地舖體驗生活？

業主：你唔夠有眼光啊

香港業主

業主 : 我大把錢

死城嚟

死左條心

附近香港商業中心都係咁
成個西區嘅商場人流都唔掂

根本打工仔iq屌打班有錢業主
只係我地唔想賺到咁盡

西九站附近有無酒店？如果有洒店，高鐵通車後酒店會多咗生意，附近地舖生意可能會多咗

有一田都唔救得幾多

業主睇好 但冇租客睇好 你食自己啦

人地唔志在

西寶城都只係入去飲茶或者行下惠康

睇下地舖業主係咪財團
唔係就留名等睇佢地食屎
加 加 加
真係咁多人用高鐵 或 高鐵站真係無問題咩
有錢就賺到盡
等睇你地仆街以後 凶舖

附近的街鋪就算係藥房都冇可能做到啲咩大陸人生意，咁大個站啲交通配套一定會分流晒啲人去旺區，旺角尖嘴果d

殺雞取卵

呢啲up dup商場而家仲邊會有人行(除左本身啲街坊)。上環以西都冇一個似樣啲嘅商場，就算西寶城都成浸領展味
佢要加租之前都睇吓自己個場咩料先啦

地舖一忽忽咁，遊客根本唔會識去行，仲要大陸遊客，更加寧願行大型商場

所以D 商場ON9，華明中心我讀書既年代好多動畫精品，
PC電腦抄碟，賣遊戲/玩具鋪，
其實如果佢繼續KEEP住行呢條路，
做港島西版既「信和」其實都好過而家成個場摺左。

而家真係 俾人入去玩廢墟探險仲好

業主係社會菁英黎

d業主真係好撚柒 成日逼走d帶旺到成個場既商戶
冒險樂園、戲院呢d都逼走 唔撚用腦

成個西區其實無邊個商場係做得起，有啲人流嘅商場好多時都係靠啲大快活，吉野家幫手

任何消息去到業主眼中都係加租
根本諗唔到其他野

如果鐵路真係可以帶到人流，紅磡個都會廣場就唔會愈做愈霉啦。落得來點會係車站度停留

成個創業商場得返美心同pizza hut撐住

啱 加多啲 仲死多兩錢重

政府話係景點

賤種基因最鍾意殺雞取卵

個邊想搵餐晏食都難

睇下何文田站 𢦓2年，鬼影都冇個

都會廣場，只有開售樓盤才有人

華明廿年前讀書時已經係死場啦，抄game 佬搬咗去均益之後連學生都無埋

同埋紅館有show個陣

慘得過唔洗做都幾皮野收租，係on9我唔怕收租

吉咗有租收？

所以打地主係正確，資本主義財富分配方式好有問題，第一代有錢人靠自身實力發達我認同，但佢地嘅後代憑咩霸住啲資產？對社會有咩貢獻？純粹係因為識投胎就可以霸住啲資源，真係好唔公平

嗰頭就只有做食肆先有人會去，
可以話本土特色地區，
依家加租趕走哂啲食肆，
只能講一句低死。
你係加租都等真係多人先啦。

卵都冇啊

加租都係圓方加啦
輪到你地咩
行出去身水身汗

就來起條行人路都話帶旺左人流加租..

果到讀書果到住
見證住兩個商場 由以前好旺場 幾間學校既學生食完飯會行下華明夾糖食冷麵 改ps4 門口打機 到變左百佳 最後收埋皮
真係想講句 抵撚死喇香港業主 貪得無厭 搞撚死自己

華明連酒樓都做唔住先估唔到

平價學生餐 16蚊碟頭飯加汽水 窮撚恩物

而家愈黎愈多商場
係商場有冷氣又有廁所有餐廳落雨唔驚
唔租比細舖唔通萬寧租過黎
人地都租彌敦道啦

啟德郵輪碼頭

當年加租逾倍逼走添好運業主今蝕850萬賣舖| 立場報道| 立場新聞
人類總是

本身都冇野行
仲要加價

成個西區個規劃好散
唔好話商場，係直情無邊條街係聚住啲人
唔會話成個區啲人迫晒去一個位置
作個區係彌漫住一種頹廢同落後嘅感覺

住就可能好住
但係你話做生意就仆得街，由上環打到落西環每個舖位都係買大細

再望下隔離街英格蜜兒附近啲吉舖

咁其實正常既社區都唔應該趕曬啲人去一兩個地方逼既 同埋唔計半山離地果批西區都人口老化啦 買野需求低左都正常 又無咩重建同新樓盤吸返啲新血入去 自然就有種衰落feel

買野食嘢都過去海港城啦😂

而家新式社區都會搵到一兩個中心位置，呢啲中心就算唔能夠完全滿足晒你但都大致上可以搞得掂

但係西區可能因為地形問題變成個長條形咁
好難話可以簡單咁有㕷人商場或者商舖組合去形成個小社區

同埋西區都唔係無新樓但係好多都偽豪宅或者單支樓
加上佢哋好零碎咁個別發展，變相無助建立新社區

做生意見你暮氣沉沉咁緊加唔會想落戶，租金唔平人流又未必夠，結果就搞到而家咁

高鐵限行李20公斤，帶唔到水貨喎

錯

鋪位唔係呢個玩法
幾錢租就影響間鋪賣到幾錢

強國人落車 點會走落 街行

無人租就可以任up租值

搵到水魚買先算啦

收晒佢開錶行, 金舖, 藥房.

唔怪得冇哂嘢

西環尾厚和街原本吹到新食街，結果店鋪租左先發現冇人特登入西環食，原本住西環既人因地鐵就出去食野唔係原區食

好多鋪都話租約滿即走

佢地怕平租出去銀行估價會跌寧願做吉鋪

香港商業中心就算開左一田都唔算多人去

隔離名店廣場原本地下仲有1層但開張到依家都冇開過，得幾間鋪仔

對面太平洋廣場係靠$12店，starbucks先有人行下

西營盤站電車路對面mrt消費站都冇人行，第工9街西營盤站對面第2街商場未有地鐵站時仲有d補習社，一開左地鐵站成個場吉埋